

 Pred prvým kolom prezidenstkých volieb v roku 2009 sa František Mikloško verejne staval skôr na stranu Ivety Radičovej ako na stranu Ivana Gašparoviča a milo sa usmieval. Uštedrená mu bola zrejme tvrdá rana v podobe konca jeho kandidatúry v týchto voľbách, keď do druhého kola postúpila Iveta Radičová a Ivan Gašparovič. František Mikloško sa po výsledkoch prvého kola vyjadril, že v druhom kole sa dá voliť už iba zlo. Dokonca povedal, že nevidí veľký rozdiel medzi Ivanom Gašparovičom a Ivetou Radičovou. 
 Len tak na okraj: 
 Ivan Gašparovič bol aktívny člen komunistickej strany  a jej výkonnej moci. Človek, ktorý je stelesnením najtemnejšieho  mečiarizmu. Človek, ktorý sa tým nepriamo (možno aj priamo, to sa  vyvrátiť nedá) podieľal na prenasledovaní cirkvi v oboch spomenutých  režimoch. Človek, ktorý  zastáva interrupcie. Človek, ktorý vedome neváha podpísať zákon, ktorý nie je schválený parlamentom. Iveta Radičová – nekomunistka, nezaťažená  mečiarizmom, ani žiadnou inou totalitou. Žena odmietajúca  nacionalizmus, rešpektujúca práva národnostných menšín. Žena, ktorá  žije kultúrne, vníma svet s otvorenou dušou a je zárukou, že práva  jednotlivca nebudú bohapusto pošľapávané. Žena, ktorá si pamätá a ctí November ’89  a hodnoty slobody, ktoré priniesol.  
 Ak niekto, kto sa otvorene hlási ku kresťanským hodnotám tak, ako František Mikloško, niekto, kto sa pýši aktívnym podielom na Novembri... ak niekto taký povie, že medzi týmito dvoma ľuďmi nevidí veľký rozdiel a na margo výberu medzi týmito dvoma ľuďmi v prípade druhého kola prezidentských volieb povie, že sa dá voliť už iba zlo, je to veľmi zlé. 
 Keď sa toto František Mikloško nechal počuť, bol som v kútiku duše normálne hrdý na to, že som mu nedal hlas. 
 František Mikloško tým u mňa definitívne ako politik skončil. 
   
 Pred prezidentskými voľbami v roku 2009 sa Iveta Radičová dostala pod paľbu tisícok otázok. Medzi inými zazneli aj otázky týkajúce sa interupcií. Iveta Radičová sa vtedy pre týždeňník .týždeň vyjadrila takto: 
 "Na rovinu poviem, že nerozumiem voľbe lekárov stať sa  gynekológmi, ak majú problém vykonávať interrupcie. Na druhej strane, ak  už sa niekto takto rozhodol a má problém, tak ho k týmto zásahom  neslobodno nútiť. Aj v tomto prípade ctím možnosť voľby a ochranu  svedomia.“  
 V prvej vete vyjadrila svoj názor na gynekológov, v druhej vete sa postavila za ochranu slobodnej voľby týchto lekárov a podporu výhrady vo svedomí. 
 Pro-life organizácie vtedy rozkrikovali, že Radičová podporuje potraty, pričom uvádzali IBA prvú vetu z tohto jej výroku. Ivetu Radičovú vtedy stavali do pozície diktátorky: "Keď si sa rozhodol byť gynekológom, tak potraty robiť budeš a hotovo!!!" Parafrázy, klamstvá. To sa na ľudí hlásiacich sa k Desatoru prosto nepatrí! 
 Boj o potraty sa však prezidenstkými voľbami neskončil. Ako prezidentský kandidát mala Iveta Radičová prakticky rovnaké postoje ako František Mikloško hádam vo všetkých veciach. Až na to, že namiesto vety "Potraty nikdy a za žiadnych okolností!!!" sa vyjadrila tak, ako sa vyjadrila. 
 Do tohto bodu potom KDH a pro-life organizácie mierili všetky svoje útoky. Už som len čakal, že sa niekde objaví Pavol Hrušovský, František Mikloško a Ivan Gašparovič na jednom plagáte v miništrantských albách. 
 Obrat o stoosemdesiat stupňov. 
 Máme tu nový rok, nové starosti a novú kampaň. Blížia sa parlamentné voľby. Rozhodujem sa, komu dám hlas. Podľa hodnôt, ktoré by mal štát ponúkať a zastávať, by to mala byť strana ľavicová. Lenže také u nás nemáme.  /Smer nie je ľavicová strana, lebo ako môžeme vidieť, nezastáva žiadnu z hodnôt, ktoré by ako ľavicová strana zastávať mal, navyše ktoré by ako vládnuca strana mal presadzovať, vidíme to štvrtý rok, u komunistov sme to mohli vidieť štyridsať rokov/. Takže zmena taktiky výberu, na "pravicovú" a "ľavicovú" neberieme zreteľ, hľadáme zásady, princípy, obsah programov, výsledky vládnucích období a tak ďalej, prosto to, čo od verejnej politiky očakávam, hľadám strany, ktoré sa snažia riešiť veci spôsobom, ktorý považujem za najlepší. 
 Vychádza mi to, rovnako ako pred štyrmi rokmi, v hre sú SDKÚ-DS a KDH. Iveta Radičová bola po podozreniach v SDKÚ-DS určená za volebnú líderku. Na bilboardoch s volebnou kampaňou /podľa mňa veľmi veľmi slabé bilboardy/ rozbieha príbeh štyroch pilierov. Na niektorých je otázka: Ako chceme žiť? a pod ňou odpoveď: "S ľuďmi a pre ľudí." 
 Netrvalo dlho, kým niekomu tento výrok zapasoval na miernu úpravu. Niekto si dal tú námahu a na plagát prelepil slovíčko "ľuďmi" slovíčkom "potratmi" a spojku "a" jednoducho prelepil. Takže výsledkom autor tvrdí, že Iveta Račová sa hlási k tomuto: "Ako chceme žiť? S potratmi pre ľudí." 
 Jablko nepadá ďaleko od stromu a nemyslím si, že by aktivisti Smeru-SD alebo strany SaS robili takéto veci. 
 Takže pre neférovosť z hry vypadáva súťažiaci, ku ktorému sa krajne, až slepo, protipotratové organizácie hlásia a ktorý im vyjadruje verejnú podporu a je víťaz je u mňa jasný. 
   
   
 ///////////////////////////////////////////////////////////// 
 len tak na okraj pre menej chápavých dodám, že som zástancom ochrany práva na život pred právom na názor, zastávam ochranu života od prirodzeného počatia po prirodzenú smrť a to napriek tomu, že nechcem a nebudem chodiť s dvoma kamennými tabuľami s Desatorom po ulici a nebudem ich trieskať všetkým o hlavu, aby sa obrátili. Jednoducho v politike považujem napríklad otázky podnikateľského prostredia, sporenia si na dôchodok, zrozumiteľnosti daňového systému, vymožiteľnosti práva, kvalitného školstva, pomoci sociálne slabším so snahou, za dôležitejšie, ako je otázka zákonom stanoveného svetonázoru. 

